佔中產生的蝴蝶效應 - 阿布泰國生活百貨的誕生

1. 阿mike參與佔中
2. 阿mike參與光復行動被起底
3. 阿mike被海關炒魷
4. 阿mike成立阿布泰國生活百貨
5. 阿布成為其中一間最大型黃店
6. 武肺期間阿布成本價賣口罩比市民
7. 大量廢老藍絲成功購入口罩 避免感染武肺

問藍絲廢老：點解你買到口罩呀？
藍絲廢老：都係因為佔中！

Mike哥最幸運娶到個叻既賢內助

冇佔中就冇牙布

人生好奇怪，希望大家香港人都盡自己能力，無論咩岡位，都可以幫助到香港人，自己香港自己救

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

SARS 時期CDC 對N95 同防毒面具嘅指引
（僅供參考！WARS 嘅傳染性係SARS 嘅一倍以上！！！！）

今次真係要多謝港獨之父689政府當年炒撚咗阿Mike

呢個真

人生如戲

人品唔好又點娶到

其實幫自己人向來都係常態
你見日本南韓佢地出事全國都會無私咁幫
只係支那班仆街⋯

感謝手足！

當初睇佢被炒新聞完全估唔到 會有咁大既成就
佢賣口罩又完全展露返香港政府有幾廢
正過TVB橋段

嗰陣好驚喜阿布嘅老闆竟然係佢

推

係，仲要仆街到全世界都知

但益晒藍屍狗。

目測買到嘅七成以上廢老

仲有支蝗

咁個罐點算 唔會trap住細菌咩

有無詳情

又關人品事
人品唔好係咪就娶唔到？

有時因禍得福，叻人係邊度都生存到，如果唔係冇咗份工都唔會有咁大成就

可以拍一套勵志劇

後來泰國籍妻子在九龍城一個60至70方呎的街舖開設雜貨店，未幾女兒出生，建制派打手摻一腿，網上張貼母女二人的相片，恐嚇殺全家，燒舖頭，Mike倒也不怕，始終相信香港是法治社會，只擔心妻子的感受：「對我太太是很大衝擊，為甚麼來港要被人殺全家，燒舖頭。我太太擔心，究竟來香港是否一個合適選擇？其實是否被我騙了來港？當然事實證明不是。」

在藍絲狙擊下，林景楠自忖在港打工是不行的，建立事業倒還可以，便與妻子一同打理那60來呎的雜貨小店，如無生路大不了跟太太去泰國生活，「如何成就今時今日的自己？我覺得被打壓過的人有份堅持，那份堅持難以想像，這是做到今時今日的原因。」英文有句話大抵同義：「Whatever doesn’t kill you makes you stronger.」說得輕鬆，過程之苦賺人一公升眼淚。

最初入不敷支，幸得海關同期受訓兄弟接濟，Mike很感恩，畢竟紀律部隊也有好人。為免失去任何一個顧客，這家人乾脆在店子附近租住劏房，以便朝9晚11營業，他憶述：「是我印象很深刻的時段，60、70呎的小店裏面放不下很多貨，但當時我們選擇放了一張BB床，這個回憶是……我自己不會忘記，因為除了做生意，還要照顧我的太太和小朋友，我走不開。」女兒人生首兩年就在小店度過，不少街坊專程來看她，「由她懂得爬行，走路，到學會繪畫，她都在店子裏成長。」

孩子生於亂世，取名「自悠」，意指「自由」，「這個名字含意相當大，我希望她長大後可以做她想做的事，去她自己想去的國家，愛她自己想愛的人。生命是我給她的，道路應該是她自己走，所以我取其名自悠。」英文名「Jasmine」，一來泰國茉莉花聞名，而且茉莉花革命正正為了自由抗爭；若生下的是男孩子則用不食字，會叫「公義」，英文名「Justice」，好爸爸解釋：「在我心目中自由和公義無價，我女兒在我心目中也是無價。我能夠堅持到今天，心中那團火其中一部份就是我要將最好的東西給我女兒，這也是我想跟香港市民說的，我為我女兒爭取的跟大家一樣，我希望大家為下一代爭取我們應有的自由和公義。」

建議佢印「黑警死全家」係店外，
藍絲咪撚去

就算免費，藍絲廢老只會話間鋪賺死了！

應該叫排隊班藍絲逐個嗌「藍絲死全家」
班撚樣最撚迷信 一定驚

Karma police

喊咗老細加油好人一生平安
我都想第二時可以幫仔女改個有意義嘅名
不過都唔知有冇咁長命

佢地點樣收到風？

一日最衰都係佔中搞到我買唔到口罩

真係好人有好報

實行真雙普選計劃

689 當年阻止wiki拎牌
HKTV mall 上咗軌道
都應該多謝佢

真係要

雖然班撚屌實會照買

好耐冇聽過佔中嘅錯

所以話香港人要幫香港人

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

黃色經濟圈將會成為香港主流

老闆請唔請人？
好想跟個咁老闆

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

。。。 係

就算成功三罷 都要留意執行方式

成日話獅子山下精神
其實香港人係繼承咗
唔好理政府支那點扭曲
我哋依然係我哋

係咪佔中令到mike哥撮合一對佳人

（🍇）

佢老婆好猛料架

好似係博士生黎

應該有d家底同人脈

好人一生平安

好犀利

文宣要向排隊既藍絲廢老宣傳黃色經濟圈

佢地排隊局住要企定定聽

英雄 受小弟一拜

武你老母咩 武漢肺炎呀 大陸閪

好似係泰國人

好葡萄

牙布

手足加油

有冇諗過正苦係想用口罩分化我地

佔中

係佔中救左班藍屍廢老

多謝Mike

廢老：我靠我自己本事買嘅

終於明點解佢留貨俾醫護同紀律部隊

呢啲真係好人一世平安

7093 防水，可以消毒表面，但係唔建議重用太多次

支持老闆

老細唔係自爆嘅都冇人知佢原來就係佔中被炒嘅關員

買唔到 不過都多謝老闆

push

見到仲請人

利申:前員工
經常見到老闆親力親為
好開心跟過咁好嘅老闆

好感動

好人一生平安 抵你哋有好生意 發達

1. 阿mike參與佔中
2. 阿mike參與光復行動被起底
3. 阿mike被海關炒魷
4. 阿mike成立阿布泰國生活百貨
5. 阿布成為其中一間最大型黃店
6. 武肺期間阿布成本價賣口罩比市民
7. 大量廢老藍絲成功購入口罩 避免感染武肺

問藍絲廢老：點解你買到口罩呀？
藍絲廢老：都係因為佔中！多謝佔中

支持阿布！

可以出返香港版阿信的故事
阿布的故事

冇牙布就冇命

都係因為佔中！

搞到你班廢老有多幾年命

所以先搞泰國貨

駁唔到

好癲

痴線根本勵志劇嚟㗎喎，有冇人可以拍出嚟啊

睇字都想喊 好感動 多謝mike一家人 囡囡好幸福 有個咁好既爸爸

睇到喊濕濕

武肺有咩問題

仲有篇文

黃色經濟圈！！！唔好益藍絲廢老

睇下先

見佢呢幾日仲不停送貨
希望佢呢幾日休息下

占中

曱甴近平推

睇到好感動，有一天香港一定可以重光，自悠可以享受真正既自由！

Respect

因果循環
祝Mike 老闆開到成行成市
生意興隆！

睇到毛管戙 好人一生平安

撐政府啦？
政府幫到你地藍絲咩野？

真。香港兒女
好感人
多謝手足！

老老豆豆，港女非黃唔嫁，唔係講笑

#多你一簽好多 #爭2600個簽名 #星期六截數
求於第二階段中美貿易協議裡加入「讓香港實行真雙普選」條款

人品好有積福

藍絲？
有肺炎就香港人冇肺炎就曱甴？
唔該今日幫過你
他日我繼續抗爭唔好阻我
唔洗幫手 出少句聲就夠

睇返佢當年訪問就知佢係真。香港人

好人來

應該咁 原價賣到500
叫一句光服香港黎聽下就特價
叫一句香港獨立就成本價
應該都可以賺到錢

d p100 filter好貴
有冇alternative？

祝老闆一世健康平安

逃過武漢肺炎的藍絲長名百歲，成為知名人瑞，記者問他：你有甚麼養生祕訣？
藍絲：最衰都係佔中！

已經係vip，以後再幫襯多d

hero

要不是佔中
藍絲早就完蛋了

我今日買唔到
都想感謝阿布對香港的支援

N95 棉

黃色經濟圈
守望相助

好人被關了一扇門
上天會為你打開另一扇門

好感動
老細加油以為會多啲幫襯

條片入面有條撚樣留言話抵畀人炒 條友分分鐘今日有份排幾粒鐘搶口罩

係咪成嚿番梘形狀嗰啲？
定係一塊曲奇餅嗰啲粉紅色嘢？

係

牙Mike好型呀！

支持

反佔中即係反你自己條命

真香港人

牙mike的故事可以拍套戲

，

急招補習義師幫手足！

「你發夢 我補習」義補計劃
就黎考DSE，亦愈黎愈多因為參與運動而犧牲左學業嘅學生手足搵我哋平台求助

最新受助學生數字將近300，但我哋嘅義師數量真係嚴重不足，特別新界區嗌哂救命

希望各位在讀大學生/ 教育界人士/ 讀書叻叻豬嘅連登兒女幫幫手！
行唔到上前線，都起碼救下啲學生

詳情:
[你發夢 我補習]我既願望就係入大學既全部係手足

老細如果見到
多謝你

啲藍絲廢老 唔好咁上心

粉紅色係P100，白色番梘係n95

推推推推推

thanks...番現用到多少天？

真係搞電視應該蝕到扒街

唔肯定，2091 有大陸人試過用11 日都得

輔助做 可能都得呢

班藍屍根本唔應該去阿布買野
俾d骨氣黎睇下啦

一直支持！

好人一生平安 🙏🏻

感謝老闆，希望你地一家都平安幸福😭😭

大家多d支持老闆

大家記得多多幫襯

好支持佢
不過佢有啲貨真係唔太吸引到年輕人
有去過都知產品個包裝有時好泰國風格，希望佢可以介紹多啲等多啲人知道關於啲產品

咁多人咁單純

唔知今日有份排嘅廢老藍絲入面
有幾多當年係有份恐嚇阿mike

佢啲劇有心做 配合埋賣哂
應該做到嘅

Push

咁泰國貨包裝梗係泰國風格

笑咗
我去就係想買泰國貨

其實佢間嘢有咩好食推介？

藍象

一日都係因為佔中

正

人生好奇怪

老細加油

Mike哥性格咁似我
但我女朋友唔了解我

推
打官司

不嬲成日支持

零食同食材唔錯 醬料

唔講唔知

唔推POST唔得

加油呀！最好嘅一定會屬於未來香港人